# los paquetes a instalar son

    instalar  nvm que es un gestor de version de node
    curl -o- https://raw.githubusercontent.com/creationix/nvm/v0.30.2/install.sh | bash\n
    instalar node
    nvm install node --reinstall-packages-from=node
    instalar typescript
    npm install -g typescript
    instalar node
    npm install -g @angular/cli
    ng --version
    instalar git

# crear un proyecto angular
    
    Crea un proyecto angular 
    ng new  ##nombreproyecto

    levantar servidor angular 
    ng serve
    ng serve --port 9090

    crear componentes     
    ng generate component #nombrecomponente

    instalar boostrap localmente en nuestro proyecto     
       npm install popper.js@^1.16.0 --save
       npm install jquery@3.5.0 --save
       npm install bootstrap@4.4.1 --save        
    ~  //buscar en el directorio
    

# Crear archivos de produccion
https://angular.io/guide/deployment
Este comando le dice a la herramienta ng que construya nuestra aplicación para un entorno de
producción.
ng build --prod --output-path docs --base-href /<project_name>/ funciona esta por la version de angular
ng build --target = production --base-href /

También establecemos la --base-href a una sola barra /.
La base-href describe cuál será la URL "raíz" de nuestra aplicación.
Así, por ejemplo, si quisieras para implementar su aplicación en una subcarpeta en su servidor en
/demo/, puede basar --base-href /demo/

creara una carpeta dist con la distribuccion

para deplegar en web crear cuenta en 
https://vercel.com
instalar
npm install -g now
y desplegar con 
now 
https://vercel.com/wenikore


	npm	install	-g	tsun

Code scaffolding
Run ng generate component component-name to generate a new component. You can also use ng generate directive|pipe|service|class|guard|interface|enum|module.

